# экранирование
с помощью специальных символов можно разделять, добавлять и тд разные возможности, например благодаря (\n) можно с нового абзаца написать строку
let text = "FIRST text\n SECOND text";
console.log(alert (text));
// в алерте будет : FIRST text
                    SECOND text (тут перед "SECOND" будет пробел, чтоб его нне было (\n) нужно писать слитно с текстом)

# объяыление функций
- можно напрямую объявить функцию и вызвать ее:
function sayHallo (){
    console.log("Hallo world");
}
sayHallo (); // в консоли будет Hallo world

- анонимная функция (так же тут можно использовать стрелочную функцию):
const sayHalloFn = function sayHallo (){
    console.log("Hallo world");
}
sayHalloFn(); // в консоли будет Hallo world


# hoisting
переменная или функция могут использоваться раньше, чем объявление этой функции или переменной 

на примрее той же функции: если это не анонимная функция, ее можно вызвать в любом месте файла js (до ее объявления), анонимная или стрелочная функции могут быть вызванны только после объявления.